持都會票領交通補貼 竟被大叔搶先拍卡 乘客斥如同搶錢

「公共交通費用補貼計畫」自今年1月1日起實施後，首四個月分別約有235萬、194萬、236萬和218萬名市民受惠。有網民稱昨日拍卡領取補貼時，被一名大叔從後搶先拍卡，「搶走」補貼，呼籲乘客小心。

網民Raymond Leung在Facebook群組「將軍澳」發文，指昨晚在一個港鐵站登記都會票領取交通補貼時，被人從後搶先拍卡「搶補貼」，「當我拍完都會票，正準備拍八達通，突然一個地中海，頭髮留長，年齡大概五六十嘅阿叔，竟然二話不說，衝上嚟用佢張八達通鎖匙扣拍咗落去，比佢搶咗個登記！」

網民指，大叔聲稱以為部機係領津貼，故拍了卡，「但好人好者，明明有人用緊部機，又點會搶住拍佢個八達通。此人非常可疑，各位小心。」他當時向港鐵職員求助，但對方未能處理，建議再重新登記。

事件引起其他網民討論，「同搶錢有咩分别呀，即時叫港鐵職員處理啦」、「真是搶錢」。

之後點又唔講

放生佢

即場報警啦

一睇就知係癈佬藍絲 點會處理

沒事兒

問佢攞返錢咪得，好小事

警又唔報，講條春咩